###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

## 川普說中共國“知道如果入侵台灣他會怎麼做”
`2020-08-29 06:46 喜馬拉雅戰鷹團 Himalaya Hawk Squad` [轉載自GNews](https://gnews.org/zh-hant/323163/)

*新聞來源：Taiwan News《台灣新聞》；作者：George Liao；發佈時間：2020/08/24*

*翻譯/簡評：Victory；校對：leftgun；審核：海闊天空；Page：拱卒*

**簡評** ：

郭文貴先生曾爆出中共打算對台灣和香港用兵的雙龍計劃，說明武力攻台一直都是中共的一個選項。回顧中共歷史，中共往往在內部出現大問題，政權極不穩定的時候，就會對外發動戰爭以達到轉移內部矛盾，消滅政治對手。當年的朝鮮戰爭、越南戰爭莫不如是。但此次中共如果敢輕舉妄動，勢必會遭到世界的猛烈反擊，川普總統的話就是最好的明證。

《孫子兵法》開篇說： “兵者，國之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。” 這是在告誡當權者不要輕易用兵，否則很容易自取滅亡。現任中共黨魁好像不信這個邪，自上任以來就沒消停過，甚至在2018年對中共全軍發出訓令，要軍隊準備好打仗，要中共軍人不要怕死。 “一不怕苦、二不怕死”是世紀惡魔毛臘肉當年的口號。在個體價值和生命價值被充分尊重的今天，中共不以為恥地公開喊出這種口號，只能說，中共離人類現代文明還很遠，極度無知狂妄。

兵者，詭道也，故能而示之不能，用而示之不用，近而示之遠，遠而示之近，中南坑里的那些大腦袋竟然天天嚷嚷著和要打仗，要么他們就是虛張聲勢，要么就是愚蠢無知。

中共不時利用輿論煽動民族主義情緒，相信很多人在網上還看到過“寧可大陸不長草， 也要收復釣魚島”這種極端恐怖主義言論。什麼魔鬼會不惜自我毀滅也要攻擊其他國家？前些年中共還有個更瘋狂的將軍朱成虎居然曾放言要不惜西安以東被毀滅，傷亡10億中國人也要和美國打一場核戰。這是什麼樣的恐怖主義言論？

幸慶的是，中國民眾如今已經不容易被當局忽悠，對中共的本質有了更深入的認識。眼下，中共最害怕的就是中國民眾不堪壓迫群起反抗。中共的武裝力量最大的敵手其實是中國民眾，天價維穩費遠遠超過本已十分龐大的軍費就是最好的說明。
[!\[\](https://spark.adobe.com/page/0lXHCinXLUUXt/images/d943e15f-4529-4250-8288-9ebcec564faf.jpg?asset_id=b2e8e447-5cd2-422a-8f53-4b96d1410508&amp;img_etag=%22536a43a7dc201360fae4dbeb2ff93901%22&amp;size=1024)](https://spark.adobe.com/page/0lXHCinXLUUXt/images/d943e15f-4529-4250-8288-9ebcec564faf.jpg?asset_id=b2e8e447-5cd2-422a-8f53-4b96d1410508&amp;img_etag=%22536a43a7dc201360fae4dbeb2ff93901%22&amp;size=1024)
##  **川普說中共國“知道如果入侵台灣他會怎麼做”** 

美國總統在接受福克斯新聞採訪時表示，中共國知道它如果攻擊台灣，他將如何應對

台北（台灣新聞）——美國總統川普週日採訪中（8月23日）告訴福克斯新聞，中共國如果入侵台灣，北京清楚他會怎麼做。採訪還談論了美中關係和美國經濟。

“下一次革命”的主持人希爾頓提出了美國和台灣關係的話題，他希望了解川普在這個問題上的反應。希爾頓說，在過去，美國政府對台灣的態度是不同的，美台關係變得越來越重要，“因為在技術和經濟方面，台灣一家公司在半導體領域處於世界領先地位”
[!\[\](https://spark.adobe.com/page/0lXHCinXLUUXt/images/1484a020-116a-4ec3-92dd-64ec2cca0baa.jpg?asset_id=293e41cf-e019-4177-9cdc-9ce8ca662789&amp;img_etag=%22a9dd6349140d5267e160b899dd6a42ff%22&amp;size=1024)](https://spark.adobe.com/page/0lXHCinXLUUXt/images/1484a020-116a-4ec3-92dd-64ec2cca0baa.jpg?asset_id=293e41cf-e019-4177-9cdc-9ce8ca662789&amp;img_etag=%22a9dd6349140d5267e160b899dd6a42ff%22&amp;size=1024)
川普插話說，“它們要入侵這個國家。”

希爾頓接著問，“中共看起來越來越好戰，如果它們試圖入侵台灣或有效控制台灣及其重要產業，你會讓他們得逞嗎?”

“我認為在這兒談論這個問題不太合適，但中共國知道我要做什麼。它們知道。”川普回復道。 “我認為這樣談論這件事不合適。你知道。我不想說我要做這個或者我不做這個。在這裡談論這件事是不合適的。”

“它是一個很大，很強大的課題，但我認為中共國明白我將要做的事情“川普說道。

在談到美中關係時，川普說，“回顧過去三年半的時間，我是唯一一個與中共國較量的人，如果你看到過情報報告，裡面說中共正在努力幫助拜登當選。如果他當選，中共國將擁有我們的國家。”

川普說中共國對拜登有很大的影響力，說北京給了他兒子“15億美元的費用”。他繼續說，“它們控制了喬·拜登。它們完全控制他，它們非常希望我輸。”

在談到美國經濟與中共國的關係時，川普告訴主持人，我已經從中共國拿走了數百億美元的稅款，並給了我們的農民，因為中共錯誤地針對了我們的農民。它們認為這會給我施加壓力。
[!\[\](https://spark.adobe.com/page/0lXHCinXLUUXt/images/cf343445-e86c-457d-b041-d6b04cc1afde.jpg?asset_id=546c4860-6bdb-4210-b500-c3e9bf87d3b8&amp;img_etag=%22b1858b6c52692fd7cccf5d9c1921f7f1%22&amp;size=1024)](https://spark.adobe.com/page/0lXHCinXLUUXt/images/cf343445-e86c-457d-b041-d6b04cc1afde.jpg?asset_id=546c4860-6bdb-4210-b500-c3e9bf87d3b8&amp;img_etag=%22b1858b6c52692fd7cccf5d9c1921f7f1%22&amp;size=1024) 2020年1月9日蔡英文總統將台灣大選定位於一場捍衛國家主權和民主、對抗中國的戰爭© RITCHIE B TONGO/EPA-EFE/REX 
川普甚至提出了讓美國經濟與中共國脫鉤的可能性，他說:“沒有哪個國家比中共國更壓榨我們……我們損失了數千億美元。我們從中共國什麼也沒得到…只是賠錢…當我對中共國征收25%的關稅時，我們讓很多企業回到了美國。

川普重申了中共國幾十年來一直在操縱匯率和竊取美國商業機密的指控。 “如果它們不善待我們，我肯定會(脫鉤)，”他表示。

[原文鏈接](https://www.taiwannews.com.tw/en/news/3993753)

編輯：【 [喜馬拉雅戰鷹團](https://spark.adobe.com/page/0lXHCinXLUUXt/) 】

0
